title: stretchableImageWithLeftCapWidth
date: 2014-02-19 11:00:00
categories:
- iOS应用开发之UI
tags:
- ios开发
- uiview
- uiimage
---
原文:[http://www.cnblogs.com/bandy/archive/2012/04/25/2469369.html](http://www.cnblogs.com/bandy/archive/2012/04/25/2469369.html)
- (UIImage *)stretchableImageWithLeftCapWidth:(NSInteger)leftCapWidth topCapHeight:
(NSInteger)topCapHeight 这个函数是UIImage的一个实例函数，它的功能是创建一个内容可拉伸，而边角不拉伸的图片，需要两个参数，第一个是左边不拉伸区域的宽度，第二个参数是上面不拉伸的高度。
根据设置的宽度和高度，将接下来的一个像素进行左右扩展和上下拉伸。
注意：可拉伸的范围都是距离leftCapWidth后的1竖排像素，和距离topCapHeight后的1横排像素。
参数的意义是，如果参数指定10，5。那么，图片左边10个像素，上边5个像素。不会被拉伸，x坐标为11和一个像素会被横向复制，y坐标为6的一个像素会被纵向复制。
注意：只是对一个像素进行复制到一定宽度。而图像后面的剩余像素也不会被拉伸。


UIImage *img=[UIImage imageNamed:@"bubbleSelf.png"];
    img=[img stretchableImageWithLeftCapWidth:15 topCapHeight:12];
    UIImageView *imgView=[[UIImageView alloc]initWithImage:img];
    [imgView setFrame:CGRectMake(10, 10, 200, 200)];
    [self. view addSubview:imgView]; ![](http://images.cnblogs.com/cnblogs_com/bandy/1.jpg) 
